---
title: "Voorbeelden"
linkTitle: "Voorbeelden"
weight: 15
draft: true
date: 2017-01-05
description: >
  Voorbeeld/sjabloonprojecten voor Ansible, GitOps, Kubernetes.
---

{{< under_construction_nl >}}

<!-- TODO finish -->

<a class="btn btn-lg btn-primary mr-3 mb-4" href="{{< relref path="/docs/examples" >}}"> Voorbeelden <i class="fas
	fa-arrow-alt-circle-right ml-2"></i> </a>

1. Infrastructuur Voorziening: Voorbeelden die laten zien hoe je Ansible kunt
   gebruiken om infrastructuurbronnen zoals virtuele machines, containers,
   netwerken en opslag te voorzien en te configureren. Dit omvat het werken met
   cloudproviders zoals AWS, Azure of GCP.
2. Configuratiebeheer: Voorbeelden die laten zien hoe je de gewenste staat van
   systemen kunt beheren en onderhouden door pakketten, diensten, gebruikers en
   bestanden over meerdere servers te configureren. Dit omvat taken zoals het
   installeren van software, het beheren van configuraties en het zorgen voor
   consistentie over de infrastructuur.
3. Applicatiedeploy: Voorbeelden die illustreren hoe je applicaties kunt
   implementeren met Ansible, inclusief taken zoals het installeren van
   afhankelijkheden, het implementeren van code, het configureren van webservers
   en het instellen van load balancers. Dit kan een breed scala aan applicaties
   omvatten, zoals webapplicaties, databases en berichtensystemen.
4. Continue Integratie/Continue Implementatie (CI/CD): Voorbeelden die laten
   zien hoe je Ansible kunt integreren in CI/CD-pijplijnen voor het
   automatiseren van de bouw-, test- en implementatieprocessen. Dit omvat het
   automatiseren van taken zoals het ophalen van code uit versiebeheer, het
   uitvoeren van tests, het bouwen van artefacten en het implementeren naar
   productieomgevingen.
5. Beveiliging en Naleving: Voorbeelden die benadrukken hoe Ansible kan worden
   gebruikt om beveiligingsbeleid af te dwingen, systeemhardeningconfiguraties
   toe te passen en ervoor te zorgen dat er wordt voldaan aan
   industriestandaarden. Dit kan taken omvatten zoals het configureren van
   firewalls, het beheren van gebruikersrechten en het implementeren van
   beveiligingsrichtlijnen.
6. Monitoring en Logging: Voorbeelden die laten zien hoe je Ansible kunt
   gebruiken om de installatie en configuratie van monitoring- en loggingtools
   te automatiseren. Dit kan taken omvatten zoals het inzetten en configureren
   van tools zoals Prometheus, Grafana, ELK Stack (Elasticsearch, Logstash,
   Kibana) of Datadog.
7. Orchestratie en Schalen: Voorbeelden die laten zien hoe je Ansible kunt
   gebruiken om complexe werkstromen te orkestreren, dynamische inventarissen te
   beheren en infrastructuurbronnen op basis van vraag te schalen. Dit kan taken
   omvatten zoals het opstarten van nieuwe instanties, load balancing en
   auto-schalen.
8. Multi-Cloud en Hybride Omgevingen: Voorbeelden die illustreren hoe je Ansible
   kunt gebruiken om implementaties over meerdere cloudproviders of hybride
   omgevingen (combinatie van on-premises en cloud) te beheren en te
   automatiseren. Dit kan taken omvatten zoals het aanmaken van bronnen,
   netwerkbeheer en het implementeren van applicaties.
9. Aangepaste Modules en Plugins: Voorbeelden die laten zien hoe je aangepaste
   Ansible-modules en -plugins kunt ontwikkelen om de functionaliteit van
   Ansible uit te breiden. Dit kan taken omvatten zoals integratie met externe
   API's, interactie met databases of het implementeren van specifieke logica
   die voldoet aan jouw projectvereisten.
10. Beste Praktijken en Patronen: Voorbeelden die beste praktijken en patronen
    demonstreren voor het schrijven van onderhoudbare, herbruikbare en
    schaalbare Ansible playbooks en rollen. Dit kan het structureren van
    projecten, het beheren van variabelen, foutafhandeling en het effectief
    gebruikmaken van Ansible-functionaliteiten omvatten.